【港修移交逃犯】外媒擬將總部撤離來台 「香港變成空殻」

胡力漢（右）聽聞有外國新聞媒體或會在修例後將亞太地區總部從香港撤出，「香港變成空殻」，加速淡化香港的國際地位及角色。香港《蘋果日報》

中國箝制新聞情況嚴重，香港正在修訂的《逃犯條例》被記者協會形容為在記者頭上的利刃，曾在中國採訪多年的資深傳媒人胡力漢表示，修例通過後新聞媒體管理層即使身在香港，都有機會因派前線記者到中國採訪，同樣負上刑責而被捕。胡擔心媒體機構因此減少派員到中國採訪，更聽聞有外國傳媒或將亞太地區總部從香港撤出，可能轉到台灣，「香港變成空殻」，加速淡化香港的國際地位及角色。

根據香港《蘋果日報》，胡力漢在記協主辦有關《逃犯條例》修例的論壇上表示，返中國採訪的前線記者一般相對緊張，即使取得敏感資料或拍攝到敏感畫面，都會先返回香港才繼續工作，但仍可以專業態度處理新聞，惟修例後香港作為「安全屋」的作用將會失去，「不敢用正常專業眼光工作」。

胡指，在中國採訪被捕，常見公安逼寫悔過書，公安會引導記者答問題，包括供出何人指派採訪工作，而以往前線記者多與高層人員有共識，會供出在港決策者，「上司在相對安全地方，願意承擔責任」；但修例後，在安全地方作決策都有可能承受風險，高法律風險直接牽連所有涉事編採人員，令整個報社都難以在正統專業判斷下工作，最終或導致報社減少在中國採訪，即使修例後短期內不會出現引渡媒體高層，「但頭上有把刀，下面的人就懂得怎麼做，心理壓力好大」。

胡稱，聽聞有國際媒體機構正考慮撤出香港，「決策部門撤出香港，在安全地方作出決定」，包括會將亞太區總部轉到台灣，只留下行政部門，令香港國際角色加速淡化。

2005年因間諜罪在中國被拘留逾1年、入獄5年的新加坡《海峽時報》駐中國前首席特派員程翔則質疑，即使港府聲言不會移送政治犯，但如果中國用非政治罪名起訴疑犯，港府便不能拒絕，質疑當局如何保障港人權利。他強調回歸前兩地未有達成引渡機制，是要讓港人安心，「20年前兩地認為雙方司法狀況不適宜引渡，有咩變化令港府認為可以刪去條文（修例將引渡機制適用於中國）？」

程翔指此次修例是有人主動配合，批評特區政府的解釋不能令人信服，「反而見到好多歪理」，又強調修例不止關乎商界、新聞界及文化界別，而是涉及全港所有人，希望社會勿被分化，要一同抗議修例。

記協主席楊建興表示，自外國記者會前副主席馬凱被逐出境後，外媒已審視香港採訪情況，他暫未聽聞有外媒打算將亞太區總部撤出，但認為外媒在港派駐的人員不多，加上手持外國護照，所受保障比香港傳媒人多。他指，有知情人士透露，馬凱被逐事件，觸發外媒審視在港設立總部的情況，《逃犯條例》修例出爐更驅使機構開始構思應急計劃，不少媒體機構，特別是美資媒體正評估修例影響，考慮倘修例通過如何緊急撤離亞太區總部，當中包括CNN及與政府有聯繫的媒體機構。該人坦言背後不只是國際媒體機構，而是該國政府的考量，因為中美關係不穩定，貿易戰反覆情況等都隨時對整體情況增添變數。（香港《蘋果日報》／報導）

記協主席楊建興（左）指，外媒在港派駐的人員不多，加上手持外國護照，所受保障比香港新聞媒體人多。香港《蘋果日報》

要走都唔會跑去台灣咁蠢想見證第2次回歸咩

跑去台灣有咩問題？
二次回歸先再搬囉
講真台灣成本仲可以大幅降低

香港呢幾年咁俾支那整法
其實國際地位同功能大部分會被新加坡台北曼谷等取代

Link?

移民定居就話驚
外國商人想走就走得

蘋果日報大大隻字都睇唔到

陳茂波話我地洗驚呀
我地背靠大灣區

新聞界亞太總部去台灣
其餘正路會去新加坡

NHK好似經已去咗曼谷

焦土係香港既最好選擇
一個仲有姿色既中女還會比人迫去做雞
毁左容既中女，無比人迫去做雞的價值
至少唔洗比人再捉去做雞

香港仆街台灣發大財

信大灣區得永生

香港唔洗再做白手套🧤
唔好咩

比人迫去做雞好爽？

林鄭真正焦土

一齊仆街先係最好做法
我知班撚樣話乜架 你到時失業無工開 講句野就仆街 衰過沙士
而家生活好痛苦 得有錢佬 唔爭在一齊仆街

香港啲樓

班撚樣, 成日大香港人, 你無左份工, 經濟好差, 講句野都仆街
而家我地香港人好撚痛苦, 先咁多人自殺, 得你地班大商家, 有錢佬開心, 食好住好, 住豪宅玩O靚模

快些通過, 引渡法, 捉晒你班撚樣, 我地驚閪

一聽到西媒大把人出哂水帶住紙尿片黎interview啦

會唔會搞倪匡？倪真係走來香港........

正常係都去新加坡/東京先 搬去台北嘅話可能2020年又要再搬

人地一早有美藉啦
你洗同佢驚